[ffmpeg] 用唔盡CPU

ffmpeg 4.1.3
Windows 10 1903 18362.116
Threadripper 1950x
64GB RAM
所有嘢擺喺SSD

script如下:

@ECHO OFFsetlocal ENABLEDELAYEDEXPANSION:LOOPif "%~1"=="" goto :ENDset filename=%~1for %%A in ("%filename%") do ( set tmp1=%%~nA set tmp2=Encoded_HEVC_%%~nA)set filename=!filename:%tmp1%=%tmp2%!:: 2 Pass 8192kffmpeg -y -i "%~1" -c:v libx265 -preset slow -pix_fmt yuv420p10le -b:v 8192k -x265-params pass=1 -an -f matroska NUL && ^ffmpeg -i "%~1" -c:v libx265 -preset slow -pix_fmt yuv420p10le -b:v 8192k -x265-params pass=2 -c:a copy "%filename%"del x265_2pass* /f /qshiftgoto :LOOP:ENDpause

不論pass 1定pass 2同埋preset係medium,slow,veryslow定係placebo
都只係用到大約一半CPU
想問吓點樣改可以用盡佢
(同時行兩個唔計, 同埋windows only)

DIY

搵Mr.A教你

正常，x264 x265食唔盡所有core

intel-svt (svt-hevc, svt-av1)就得啦，quality唔知了

x264 265最多食到16條thread 好似係
再上就冇咩意思

應該咁講先岩 ffmpeg既x264 265最多去到16thread

今次試吓直接用x265
但係唔知點解淨係出嚿咁嘅嘢畀我

@ECHO OFFsetlocal ENABLEDELAYEDEXPANSION:LOOPif "%~1"=="" goto :ENDset filename=%~1for %%A in ("%filename%") do ( set tmp1=%%~nA set tmp2=Encoded_HEVC_%%~nA)set filename=!filename:%tmp1%=%tmp2%!ffmpeg -i "%~1" -map 0:v -c copy "%tmp1%.264"ffmpeg -i "%~1" -map 0:a -c copy "%tmp1%.aac"x265 --input "%tmp1%.264" --input-res 1920x1080 --fps 60 --preset slower --level-idc 62 --vbv-maxrate 8192 --vbv-bufsize 8192 --output-depth 10 --pass 1 --output NULx265 --input "%tmp1%.264" --input-res 1920x1080 --fps 60 --preset slower --level-idc 62 --vbv-maxrate 8192 --vbv-bufsize 8192 --output-depth 10 --pass 2 --output "%tmp1%.265":: ffmpeg -i "%tmp1%.265" -c copy -map 0 output.mkvdel x265_2pass* /f /qdel "%tmp1%.264" /f /qdel "%tmp1%.aac" /f /q::del "%tmp1%.265" /f /qshiftgoto :LOOP:ENDpause

x265 log如下
點解得78 frames?

```yuv [info]: 1920x1080 fps 60000/1000 i420p8 frames 0 - 77 of 78raw [info]: output file: NULx265 [info]: HEVC encoder version 3.0_Au+32-a46ded2c1411x265 [info]: build info [Windows][MSVC 1921][64 bit] 10bitx265 [info]: using cpu capabilities: MMX2 SSE2Fast LZCNT SSSE3 SSE4.2 AVX FMA3 BMI2 AVX2x265 [info]: Main 10 profile, Level-6.2 (Main tier)x265 [info]: Thread pool 0 using 16 threads on numa nodes 0x265 [info]: Thread pool 1 using 16 threads on numa nodes 1x265 [info]: Slices : 1x265 [info]: frame threads / pool features : 5 / wpp(17 rows)x265 [info]: Coding QT: max CU size, min CU size : 64 / 8x265 [info]: Residual QT: max TU size, max depth : 32 / 3 inter / 3 intrax265 [info]: ME / range / subpel / merge : star / 57 / 4 / 4x265 [info]: Keyframe min / max / scenecut / bias: 25 / 250 / 40 / 5.00x265 [info]: Lookahead / bframes / badapt : 40 / 8 / 2x265 [info]: b-pyramid / weightp / weightb : 1 / 1 / 1x265 [info]: References / ref-limit cu / depth : 5 / off / onx265 [info]: AQ: mode / str / qg-size / cu-tree : 2 / 1.0 / 32 / 1x265 [info]: Rate Control / qCompress : CRF-28.0 / 0.60x265 [info]: VBV/HRD buffer / max-rate / init : 8192 / 8192 / 0.900x265 [info]: tools: rect amp limit-modes rd=6 psy-rd=2.00 rdoq=2 psy-rdoq=1.00x265 [info]: tools: early-skip rskip limit-tu=4 signhide tmvp b-intrax265 [info]: tools: strong-intra-smoothing deblock sao stats-writex265 [info]: frame I: 2, Avg QP:48.90 kb/s: 162268.56x265 [info]: frame P: 9, Avg QP:48.37 kb/s: 45154.35x265 [info]: frame B: 67, Avg QP:48.83 kb/s: 679.04x265 [info]: Weighted P-Frames: Y:0.0% UV:0.0%x265 [info]: Weighted B-Frames: Y:0.0% UV:0.0%x265 [info]: consecutive B-frames: 18.2% 0.0% 0.0% 0.0% 0.0% 0.0% 18.2% 9.1% 54.5%encoded 78 frames in 18.99s (4.11 fps), 9954.12 kb/s, Avg QP:48.78yuv [info]: 1920x1080 fps 60000/1000 i420p8 frames 0 - 77 of 78raw [info]: output file: video_sample_2.265x265 [info]: HEVC encoder version 3.0_Au+32-a46ded2c1411x265 [info]: build info [Windows][MSVC 1921][64 bit] 10bitx265 [info]: using cpu capabilities: MMX2 SSE2Fast LZCNT SSSE3 SSE4.2 AVX FMA3 BMI2 AVX2x265 [info]: Main 10 profile, Level-6.2 (Main tier)x265 [info]: Thread pool 0 using 16 threads on numa nodes 0x265 [info]: Thread pool 1 using 16 threads on numa nodes 1x265 [info]: Slices : 1x265 [info]: frame threads / pool features : 5 / wpp(17 rows)x265 [info]: Coding QT: max CU size, min CU size : 64 / 8x265 [info]: Residual QT: max TU size, max depth : 32 / 3 inter / 3 intrax265 [info]: ME / range / subpel / merge : star / 57 / 4 / 4x265 [info]: Keyframe min / max / scenecut / bias: 25 / 250 / 40 / 5.00x265 [info]: Lookahead / bframes / badapt : 40 / 8 / 2x265 [info]: b-pyramid / weightp / weightb : 1 / 1 / 1x265 [info]: References / ref-limit cu / depth : 5 / off / onx265 [info]: AQ: mode / str / qg-size / cu-tree : 2 / 1.0 / 32 / 1x265 [info]: Rate Control / qCompress : CRF-28.0 / 0.60x265 [info]: VBV/HRD buffer / max-rate / init : 8192 / 8192 / 0.900x265 [info]: tools: rect amp limit-modes rd=6 psy-rd=2.00 rdoq=2 psy-rdoq=1.00x265 [info]: tools: early-skip rskip limit-tu=4 signhide tmvp b-intrax265 [info]: tools: strong-intra-smoothing deblock sao stats-readx265 [info]: frame I: 2, Avg QP:51.00 kb/s: 82778.64x265 [info]: frame P: 9, Avg QP:48.67 kb/s: 39227.15x265 [info]: frame B: 67, Avg QP:48.83 kb/s: 653.47x265 [info]: Weighted P-Frames: Y:0.0% UV:0.0%x265 [info]: Weighted B-Frames: Y:0.0% UV:0.0%x265 [info]: consecutive B-frames: 18.2% 0.0% 0.0% 0.0% 0.0% 0.0% 18.2% 9.1% 54.5%encoded 78 frames in 16.08s (4.85 fps), 7210.05 kb/s, Avg QP:48.87

```

可以試下行pipe, 即係ffmpeg專做decode only, 再獨立並行x265做encode
ffmpeg -i "input" -map 0:v -f yuv4mpegpipe - | x265 - --y4m -o "output"

thx, 不過我都係決定放棄
玩唔掂